紀律部隊jj 越做越頹

好多人覺得做員佐級已經唔錯
做成世都無問題
但係樓又買唔到
車又唔會買到dream car
養老婆仔女更加頭痛

其實有更好既選擇係咪應該走？？

成日覺得紀律部隊輪更輪到身體都虧埋

有咩更好既選擇先

未知 繼續進修 裝備自己

工作時間長唔長？柒唔柒？

有人唔做 走去做狗

好多人想做 多時間囉

係出面嘅想入去 入面嘅人想出翻黎
十月圍城

Agree no more

有幾日大假 一星期返幾日

認命
有料就升督察

工時唔長咩？

咁嘅學歷做散仔人工算係咁

出到去無乜行業做到又有呢個人工

做I banker ,醫生，律師咪可以買樓買dream car 。以你既能力做到咩？ 你做到既考左督察喇

d人出完班洗曬腦咁，一味成功成功咁催眠自己

紀律部隊係出賣靈魂嘅職業

hea下hea下收兩皮幾仲想點

又可以威威

本身家境如何

好賤,但呢個係事實,如果自問係個偽進仔,其實考到入員佐級經濟上己經算唔錯,加人工係慢D但都叫一起步己經袋二皮幾,至於輪更傷身食野又唔定時果D只能夠講由你考果刻己經知道人工係包埋,又問下自己,以自己既學歷同埋才智出去搵到幾多?做個SALES一樣要跑數一樣有收鋪更點幾二點先走,前者做到50歲鳩流流肯番工一樣會出糧俾你,後者又得唔得.當你諗緊買車買樓都要妥協既時候,其他係出面撈緊其他工又同你近似學歷既朋友又解決到呢D問題?

比上不足比下有餘,諗唔夠既時侯睇下自己能力去到邊再決定咩岩自己

HEA就假,大把位辛苦都暈
靠份散仔級可唔可以去威威就睇個人心智

入地盤做下就知咩叫辛苦

而家差佬 坐車巡唔洗行bit
收到投訴抄下牌 見到上師就擦下鞋......
去蛇竇hea下....又一日

你幾歲入職？依家幾歲？

呢D魚旦論黎,地盤佬辛苦同紀律部隊辛苦無抵觸.

咁你講下辛苦在哪？
體能上 定人事上呀？定both呀？

曾經有條毅進仔67串我考唔到入去
後來入左工程加有進修 今年內grad
至少有門技術同個a牌
條67冇撚都冇唔係紀律請左佢真係等食屎

做狗賣良知

有散仔你做仲想點？你有火有料既做左幫辦啦垃圾

當年會考後有個同學仔去左做散仔，之後成日曬幾錢人工之類。幾年後同班有人做律師、醫生、工程師、會計、督察等，條友就開始沉默左 。

有更好選擇你走咗啦

而實際上 both都係辛苦d
不過就睇守邊到同邊個部門

其實樓主只係話散仔又無話做差佬
成班就沖入黎話佢做狗出賣良知

佢唔係嘅話唔撚晨早出嚟講咩傻鳩

運輸業歡迎你

其實有邊個唔想細個生性讀好書
大個做醫生機師律師
咁事實係做老散
23,4歲做左好幾年 感覺唔滿足
好想再搵機會上 轉行又好 考官又好
書就一定讀 至少付出左先

有d ching話認命 唔好意思 我唔同意
雖然我呢刻係廢係垃圾
不過我相信自己可以逐步逐步改變現況

認命啦廢物 你啲咁既料有狗做好命過好多人啦

就算進修左
出面有咩職業 個cp值比得上老散？
醫生律師 就冇可能
你話做地盤 雖然人工高 但辛苦過老散好多
I bank 個d聽聞係搵到，但好似好高知識又難入行，一唔覺意原來係做緊個保險佬又on99

Officer grade都好頹
唔好話other rank

讀個deg考officer級

讀個hd由trainee / assistant做起

識人40歲先讀醫，加油

多謝！

我自己都係做左幾年廢工，之後讀返專科，轉行

其實多唔多大學生做老散
同埋佢地係咩心態，為理想？

利申，非乞食科但考慮緊

只係想屋企人有更好的生活
辛苦都值得

休班時更爽

都多 但求安穩 Hea
人各有志

讀個degree就考到officer嘅，冇窮人啦

我做海狗 我覺得好好做喎
返工地點又有得泊車（睇返工地方）
最重要形象唔差 做野都有d 使命感
拉過幾單走私/ 毒品
無可否認平時做野係hea
但有邊份工唔係
我之前做銀行仲hea 啦
呢度有案上黎 個個都好認真
同埋海關無屈dup砌 拉得都斷正
反而係d 罪犯成日走法律la 甩身
不過入到黎好多老屎忽都唔想做case
想日日準時收工

ps 大學生出面搵過萬幾蚊工
覺得出面仲大競爭
銀行 manager grade 都兩皮尾
咁我不如做政府散仔
自問幫辦考唔到 考過幾次
去到group in 個個好似外國返黎咁

有心有力就go ahead，如果你唔甘心一世做個散仔。

Banking 是但都過你老散。

屌你老母死黑警冇人屌

出賣壽命先岩

你既學歴 能力 夠做跟車 看間 唔好傻啦

師兄有degree 畢業
內部升唔升到幫辦
另外有無不停外部報名再考
考過幫辦其他人唔係勁高學歷就外國畢業
普通大學生好難鬥
自問英文好廢

唔提有宿舍？

駁唔到
冇料仲呻買唔到dream car

Degree只係考officer grade嘅入場券
大把人拎degree grade 但都考唔到officer

佢可以係海關 懲教 入境
未必黑警嘅

唔提啲女濕？

機場 北角 散仔一定無架啦
其他都有咁濟（我諗）
不過我電單車就邊度都有

巴打咩學歷

除時degree 都考唔到散仔 phd 都做救護

試下讀書 讀工程 出到黎都有萬幾兩萬蚊
起碼唔洗輪更 正常D先

好多都內部升上去
要過左三年probate 先
但都係要考英文
但我見呢d 升上幫辦都好廢
唔知佢地點升到上去
同外面考入黎既質素差十萬九千里
我都未考過內部

都打算讀engin

我指樓主未認清自己個能力，可能一時之間高估咗自己
建議佢考慮清楚

依個真
考到主任嘅人真係有實力又有運氣
而考散仔其實都唔易 degree holder都唔一定考到

Hd定係degree?

其實學歷唔係最重要啦
聽過幾個讀樹仁都考到PI
仲要有一個一take pass
可能個個部門要求都唔同
但我諗最重要都係準備同埋俾官嘅印象
入到去應該唔會再睇邊度畢業啦

行申 真係9up

根本考過就知考officer好多都外國讀完書翻嚟
本身有咁上下家底 受良好教育
另外睇個官點睇你
你degree 去考散
你完美表現個官唔鍾意你都考唔到

其實officer 根本唔在意你de 唔degree
你中七畢業 但英文超流利佢都實請
根本係睇英文
其他能力夠合格就ok
其實呢個香港度度都係咁
英文好我都入左大公司或者
banking 做mt 啦

其實紀律部隊點解咁鍾意外部請officer多過內部晉升一啲有經驗嘅散仔
假如一個做左十年嘅散仔要under啱啱入黎做左一年都冇嘅主任
成件事唔知點咁

上一份銀行工
個department head乜柒都唔識
只係英文writing skills 好
寫d 野腦細鐘意就做到vice president

同意 所以學歷唔係一切

個柒頭都一撚樣係咁 d口吻差到

唔該師兄
我諗最緊要係人事搞得好

紀律部隊文化就係咁
40幾歲沙展時沙都要叫個20幾歲岩岩畢業既PI呀sir前呀sir後啦

所以我係高層都會想係內部請多d
一黎知道散仔 d 野點運作
二黎 歲數夠 先lead 到d 老野沙展
三 有經驗真係差好遠
俾你三十幾四十都唔會想聽二十三歲既幫辦

導出真理

警犬/關員/入境ia/清防/救護定懲教

但事實係紀律部隊係請外部主任多過內部晉升

巴打係咪都有degree?
我有degree 考老散 fib比呀sir 周到我pk
屌 咁我自問冇能力去考督察呀嘛

入境 少1k 升得快 文職 工作悶同單一
升左職忙到pk 工時少 上車就計工時

關員 升得慢 好少有文職 升左職就變神仙
工時長 上車唔計工時 工作地方遠

消防我唔知

警同懲教 我勤你唔好考

但大部份都都可以一路做一路外部報名

自己有興趣係好事黎
聽你講好似正面過黑警

考邊個散仔 點周你
最尾入唔入到

巴打考咩
但你最後應該pass到？

機場pax 有呀

你degree基本上都問你
你即刻答佢 唔介意由低做起
有能力的話我相信自己可以內部進升

梗係請街外人啦
因為佢地係入面無勢力，無黨派，上頭有order落黎就直接執行，無咁多私人感情。
以前行軍打仗都唔俾一隊兵keep住跟一個呀頭啦

打工邊會發達，炒股啦

海關，佢係咁周我有degree 點解要黎做散仔，問我有冇報海關入境個d officer grade, 如果有officer grade 比你咁你仲會做散仔？
最後當然入唔到
屌好想做紀律部隊呀

我同期轉左去入境 佢好後悔
佢話前景係好過海狗
但係做d 野好無使命感同悶
d 同事全部獨立個體 無team work
有時做野開心都緊要過錢
大大話話要做幾十年喎 政府工
我返呢到 有d 地方真係好講team work
d 伙記日日都見 好多時都一team 人咁做野

入境ia算係老散天堂啦 包升兩柴 max好似有成3萬尾
出面邊份工邊份唔係做到嘔 自己都考緊ia

佢有咁問我，
我答唔介意人工低d同由低做起
咁佢就問我咁你有冇報埋督察呀？咁依家同時有督察同關員offer 咁你又揀邊個
咁我焗住揀督察咖啦
呀sir 就串咗我一句：挑！咁咪係囉

做救護電單車唔使返夜

轉左ia都後悔 前景好呢樣對我黎講無得輸
我寧願悶悶地打份工幾十年安穩咁過

海關沙展 係望住d 散仔做

好撚串

我都想resign 進修讀master
利申：非警

我知 但海關沙展冇廿碌都升唔到
另一邊當ia十碌先坐正sia 人工都差唔多到尾

所有紀律部隊面試 都會專登串個面試者 睇佢抵唔抵得受壓力

大把人讀完Master出嚟 做幾年野都係得萬幾

我考入境仲撚串 講講下點解想做ia直頭stop左我話唔係要呢d答案

你冇degree真心冇一份好d嘅工。唔係話你冇，但係你有冇能力，學力先？警察已经叫做好好。人工高、福利好。其它有d人想做都無得做

你又誠實左D既
見工都係做場show姐

點解連登仔考入境冇人屌
話自己做紀律部隊就有人屌？
好亂啊

真係好無奈...咁唔通我個下咁假答要散仔offer咩
除咗呢d 佢不停周我如果做散仔幾年都升唔到上去 咁呢個時候有入境主任offer 你，你又會唔會走。
成個fib 都feel 到係針住我degree 黎問，完冇問過咩時事同資料。

你答佢ACO呢啲都65%大學生啦

咁應該點答最好

入境無棍 唔會上街
通常自稱紀律部隊都係得一個部門

讀專科考牌

殘體字死全家啦屌你老母

唔通答佢兩個Offer都有 我都會揀關員？

巴打咩u咩major

唔敢講明做邊範
就噉講紀律部隊都知咩料啦係咪呀

咁樣唔會好假咩

所以話d警察以為自己好型，其實佢地全部d學力成69咁。一定係ive 仔

如果俾我 我唔會話有報其他

誠信係正苦好緊要

有咩慘得過讀緊專科但興趣係想做紀律部隊
但又覺得自己唔夠料做幫辦

收皮喇uncle

我都係唉

堂細佬考左消防督察
表妹係警察督察

我成日同身邊d fd講,考唔到督察唔好做啦,紀律部隊做前線同做奴隸無分別

巴打求教點樣先答得好

咩專科是

有冇見過奴隸可以打人 啲女對住奴隸濕晒

做乜買樓，有宿舍都唔要

你聽連登仔9up
宜家係得起薪2皮幾呀
遲d協會又叫辛苦嘈2嘈 又會加多d人工
始終政府靠哂班pc仔

連登仔緊係叫你做地盤好過做pc仔
辛苦果個又唔係佢

咁你係奴隸再對下既人姐
利申:搵得多過督察頂薪

搵得多過督察頂薪

護士同救護淨計輪更邊個好做d(做到50歲)?

Surveying

你收皮啦
自己打殘體字
你老母係雞黎呀

呢個世界總有啲井底之蛙以為紀律部隊就百分之一百等於做警察

殘體死全家

會員 吾洗望喇 成日打殘體字
原來係00後支那狗
一定要BLOCK

佢D POST都有打殘體字

樹大考到一粒花？ 你講緊三十年前

真心，我都好想做海狗，好想拉哂D毒販同走私。我覺得係一份幾有正義感既工，又有意義。人工都不錯，起碼唔會擔心幾餐。我遲d grad左會想apply

做咩而個反應

照道理你應該咁答
你考緊關員
你堅持揀關員就得

佢寫report 點玩得咁明顯

Ive仔會唔會高估咗

佢有你資料無得唔講
你唔講即係唔誠實

我係面你市就唔請你。 今本唔合邏輯 講大話講到咁明顯

其實你係咪唔識字 學乜力

咁可以係咩？我諗唔到再底d

你呢句唔係廢話咩

有咩工做散仔會好pay 過上司，做野又少過上司架

其實會咩?香港後生個d有幾多個早放就算唔駛ot 都去玩啦，真係會返去10點訓6點起身晨運?

你唔肯咁講好難搞
基本上個個都咁講
點都要放低少少尊嚴

咪係

做狗賊冇人屌？

有頭髮邊個想做織哥。。

咩工都係做上司好過下屬嫁啦
最好笑係講得呢句說話既人都係做緊下屬 返緊牛工

咁多人想做海關老散
10年就max. 人工
但升一級就要15年起跳

開頭有雄心係正常既
過多 3 5 7年仲keep唔keep到先係問題

休班可以做好多野

大把人係出面十年仲搵緊20k
(都唔知有冇)

如果睇錢 又想輕鬆既
去考入境啦
2年有得acting = 關員10年後既max. Point人工
7年左右升正一級

海狗x2 日日係到hea 不過中case又真係上哂電咁

完全正確 老散得IA係做得過

咁唔想做咪唔好做囉
垃圾就唔好講咁多野 ，兩皮幾野重想點呀

死撚左佢囉

幻想自己係人中之龍
入政府係大材小用

咁就收皮啦，二萬起跳，升多條柴有三萬中未計通脹，睇你條柒頭喺出面咁易搵到呢個數咩

你出黎返office工咪又係ot o到虧
係香港地只有出綜援果班身體健康活得開心既姐

處長 照下小弟

ching做緊紀律部隊?
細佬我每日返9半放5

信我，做醫生律師果批人唔一定舒服過你
做律師有返工無放工，醫生更加要on call36
你有兩個選擇
1) resign咬老綜
2) 好好地捱落去唔好亂fing錢，等待機會自己做老闆錢滾錢
果d咩醫生律師只係一個有牌人工高你幾倍既打工仔

撚狗還撚狗
年尾appraisal都係幫辦寫

唔係

加油

強姦下港女先啦

條友仲渣撚過偽進仔

最後有冇offer

呢位巴打唔好學埋啲廢老loser 思維模式啦，
佢地係本身廢垃圾，
先要講呢啲廢話拎成就感，
但係你今日係loser ,唔代表你聽日係loser,
將個思維模式由呢啲廉價loser 言論轉返出黎，
諗下點為自己將來努力啦

咁撚串

不考子

連登做警犬都唔洗比人屌就證明呢到幾撚墮落

屌你老母死警犬毅進仔

啲黑警啱啱先喺度熱烈討論晉升督察嘅問題啊

而家屌鳩你哋紀律部隊咩 睇字啦

x2
救護

督察就一定係講緊警務督察？唔比人講緊海關督察/其他部門主任級，唔好咁井蛙啦

邊間u對你考officer冇影響既
識人讀完top up做PI
英文可以練番黎

做個好警察啦
最重要識分黑同白
岩同錯 唔好埋沒良知

極多 等考幫辦
我係其中一個

利申 犬

淨敢自稱紀律部隊既仲有邊範
有手有腳走去做狗

依家既大學生賤過地底泥
仲抱住大學生叻過人既心態唔撚駛揾工

仲有飛仔

有咩紀律部隊唔會直接話自己做咩
而只會話自己做紀律部隊

份糧包埋

係 我係警察

高過pi max但同收數佬玩足32年

係學堂份其實每班都有6至7個大學生
女班甚至有一半都係大學生
所以話咩大學生一定考到幫辦真係痴撚線

冇人講下消防嘅

你問下自己憑乜出去人兩皮幾3皮
就會乖乖地shut up and take money 啦

咁有degree又想做政府可以有咩揀？

自問只係一個入到大學嘅普通人，唔係讀專科，分分鐘third hon grad，只係想揾份安安穩穩嘅工，唔想人到中年遇到金融危機俾人炒魷，諗嚟諗去都係得政府

考officer自問唔夠人爭，有得揀嘅應該都係得散仔同ACO......

Sorry 我放5半 少OT 真係會七日做四日gym
仲可以兼顧打機、聚會同拍拖
不過要高度自律 同埋我訓相對少
兩點訓 七點半起身

都係 所以搵份唔輪更準時收工都唔易
就算有人工都未必高
同埋做野內容唔枯燥

夠你係出面ot到虧?
比老細知你供緊樓
仲唔渣住你春袋來玩?

係咪講緊其他部門就自己心照啦

同埋我會咁睇
你入紀律部隊做係比政府文職同prof grade更好
我唔計你返工要輪更同埋返放工果兩程車費
基本上你由頭到腳趾尾都係一蚊都唔洗出
人地返政總果d仲要煩買suit造suit要洗幾錢，出去食lunch閒閒地都成舊水仲要同人迫同等位
基本上可以話係全香港最接近零成本既工就係紀律部隊
你做個醫生律師測量師工程師讀書讀幾耐讀完要跟師父搞幾耐先正正式式拎到個牌執業？
儲夠首期開始供樓？俾你老世知道仲唔用到你盡？

記住一樣野啦，正行當偏撈，偏門當正行做，咁你窮極都有個譜。

好撚多人踩到盡
話乜柒 係得就一早考到督察?一早到買dreamcar?
收嗲啦 人生緊有小山坡 風浪 。
行錯路 咪翻轉頭囉 先23 24。咪比班垃圾影響到自己
我唔知你班串柒人嘅有幾勁啦

講得無錯
有人唔係下下都順風順水
克服過困境對人生都好重要
唔洗理班loser 廢up

點解做警犬永遠話自己做紀律部隊 唔敢話自己做緊警察
係咪驚比人笑

大撚把啦

大把散仔覺得自己好威

梗係冇啦

你點答 答到畀人Stop

個問題係唔係個個都有料做醫生律師機師
有人唔讀書做生意發達 但唔係個個都得
所以真係好睇命水

以前就要，0字果d 15碌都得，睇下你好唔好彩。

放心，0字大比degree CO，出到黎只要唔好成日話自己係邊到邊到大學生就得

咁你唔好入嚟海關，事實拉人唔係電影咁樣

對比以前，讀專科（醫生律師）係窮人翻身皇牌。

而家讀專科，差唔多都係中產家庭出身。

特別係政府既professional grade 。

而家窮撚翻身，唯有搏命考2a3o/officer grade 。

飛機師/海事船長/營養師/獸醫，呢啲香港無得讀，要比好多錢外國讀。

都係中產家產佔據咁濟。

散仔做文件都做到pk

啲捉賊程序又9又多規矩

其實想問如果得Asso係咪冇可能由散仔升上督察

機師有得考完再train
香港都有得報course

營養就cu Hku 都有位嘅

無人講消防

營養師應該同心理系一樣，要讀上碩士，好多都係澳洲英國讀番來。

即使香港有得讀，窮人佔幾多？

醫科香港都多人讀，基層出身唔多。

點解買唔到樓

身邊大把散仔買完放租住宿舍

利申散仔

駛乜咁答呀

話既然部門判斷我適合擔任督察級工作
而我亦都覺得自己能夠勝任，我當然會選擇做督察

講埋d 假嘢正常做咗幾廿年人聽到會毛管棟架

你想知咩
利伸救火佬

我都想
其實好想攪清一樣野
好多人覺得紀律部隊其中一樣爽既係有宿舍
但係睇好老實講 排宿舍既時間唔係你地想像中咁快
一黎宿舍有限要同咁多個部隊分
二黎找左宿舍既一住就住到退休 輪轉慢

所以真係唔好因為宿舍而考
一係就考OFFICER 咁就另一種玩法

巴打，講多啲得嗎？

消防既生活係點
係咪真係好多假，可以秘撈

利申好想做消防

消防有句口號
辛苦半年，舒服一世

咪係 邊有咁多宿舍
散仔都唔知排幾耐

一邊做一邊考其他部門主任級係咪最好
聽講考返同一個嘅話到fib會俾人撚到仆街

生兩個仔啦

我都想知

為拎宿舍生2個根本就ON9
依家生活洗費咁高重要生2個即係玩鳩自己害埋2個細路

諗緊不如讀個degree先再去考散仔…

所以我都無生

直接讀埋好啲啦如果你讀緊書嘅話

巴打做緊

問下自己，
演講英文可唔可以好有自信同順暢同人討論傾計

問下自己，
相比一班三大出黎既人你叻D定佢叻D

問下自己，
係咪真係做到Officer既時候受得住壓力,OT，同負應有責任

下下一望個人工就話考
考到果時又會有其他問題

其實都無話一定要做死警察
暫時都係睇下警察岩唔岩自己
可以既就考其他部門幫辦

三大廢柴在此 仲有差唔多一年就grad，英文仲係好撚廢，想考officer／EO，但應該都冇咩可能 準備比海歸撚屈機

上面啲人講阿Sir串Degree但又考散仔好好笑
即係佢串，你都可以串番佢

問下佢點解入境過半係大學生，但你依家串緊我
問下佢點樣非專科起薪兩萬，串佢平時有無睇新聞
話知道自己能力去到邊而考乜其實無錯
如果我好高騖遠唔認清楚自己能力，
我一早考AO啦，使考幫辦同老散比你串?

好似你咁答就可以快啲返屋企休息

條友幾大

我覺得我剩係會講知道自己能力好重要

其他都係9up下
D阿Sir玻璃心梗係唔敢串佢

依個年代坐BOARD果班老細都係D死老鬼黎
慣左聽人擦鞋

點解唔係四大探長年代？

好似樓主呢啲做人上司嘅，收下片數，去食嘢又唔駛俾錢。好快可以買車買樓！

不過唔洗擔心，呢個年代好快到

做成世散仔啦

機師同讀書有乜關係?

律師一樣唔好撈

係紀律部隊文化問題
個個部門都差唔多

如果你多左既時間無其他野去增加收入
就浪費左30-45呢段黃金時間
你可以當份工係打底、保障生活
但extra既野就要睇你工餘時間

我明樓主
未入之前覺得兩皮已足夠
有果陣又覺得太少
但幫辦級又唔係自己能力做到
轉出去又連兩皮都無埋

汪兩聲黎聽下 ? 有幾難做 打下人 休班摸下人屎忽
咁多紀律部隊揀 係要去做隻狗

梗係走啦

講到投資一定賺咁

準備入紀律部隊留名

大家咁撚恨錢 又應該都30以下 點解唔去做D要跑數既工

Exact7ly 雖然係穩加人工 但同外面市場比差d
可能做成10幾20年先得3皮 出面做幾年都有

Pish

Hi 狗

其實5-6年有3皮 警察係 其他唔知
最重要係唔會炒 岩哂無憂無求既人
私人公司既生態太弱肉強食

排十年比你住到退休
算係咁啦講真

散仔聽講可以排十幾年都冇
但主任係咪一定有？

有宿舍住仲會有咩其實大洗費呀

Degree入去做散仔既巴絲，你地依家為錢定鍾意做份工？為錢好傻豬，升得咁慢

利申非專科諗過考老散，好在無去依家人工已3皮

出黎做幾年就有三皮
做多幾年高人工過Officer啦

Both
你可以話我傻 不過我想做自己 我想試下岩唔岩自己做 我想試下做一個好警察

其他我唔知啦，消防十幾年一定有

其實住完宿舍退休可以轉公屋

戇撚鳩，你讀HKU會唔同人講自己係八大？
今時今日警狗個朵咁撚臭，如果係其他紀律部隊，會唔會自稱自己係紀律部隊呀？肯撚定話自己係入境/海關，第一時間同警狗撇清關係先啦

樓主連自己係邊個紀律部隊都唔敢講，九成係警狗啦

返一放二就基本

一個月再有一次連放5日，4個月一次放8日

仲有大假未計，你當一年有十次大假可以拎

因為返一放二，用一日大假=連放5日

我講緊既係新制消防，舊制個啲多假到放唔哂

Agger 垃圾警犬，全家仆街

睇心態姐 做散仔都一樣照考officer
散仔咪當買個保險先 安安穩穩
除非一grad就考到 唔係私人市場邊有咁多時間你準備 分分鐘體能都過唔到

Officer Grade chur到仆街

利伸：由最惡做既部門轉左去算係最好做既部門 算係好好多

求安穩 自問自己唔係諗住搵大錢既人 但就真係悶到日日唔知做咩 不過勝在唔洗ot同有自己時間

我想問埋巴打你咩行業 做左幾耐有3皮

可能咁講誇張左
但我見d fd做銀行 工程 電腦個幾行 做左1年多 轉第間公司 一下升左成5，6k 好多同我同期grad既人都搵緊20至25k 所以我先覺得可以升到3皮

下次招會去見，有無貼士

你要操下apt test verbal reasoning
無講嘅嘢係Uncertain 唔好喺度自我推斷

再者 主旨係講緊即使做紀律部隊 收入穩定 都前路茫茫
其實一篇打工仔嘅呻苦文嚟
每個行業都有佢獨有嘅難處 做緊咩行業都可以呻嫁啦
無需要特別對某啲行業有雙重標準

而你不但無視討論重點
仲要邏輯錯亂講第二樣無營養又無助討論嘅嘢
不過上網講嘢唔洗負責任 自然都唔洗用腦嘅

CNE 歡迎你

散仔可能係 睇下你係咪打仔局
Officer就
Confirm左之後會好啲既

講多d Officer

有無ching 可以分享下入境海關officer既workload

忙既可以留到第二日五點先走得
油既可以一fallout就換衫走
完全睇你派咩局跟咩老闆
文件野佔你工作起碼8成
邊有咁多救火救人
不過真係到你要救既時候係有滿足感既

同問 有諗過做officer但體能太廢

有好路邊個唔走 有得揀先得架
不過入政府工係第一步姐 慢慢調職調到岩心水

派中黃大仙 旺角 大西北真係

辛苦但係值得既

不過而家多左FR
算唔算多左去車

咁你呢

救護主任 唔撚洗諗

消防救護一家親

救護真係做到手軟
市區局既車真係call接call咁做

最惡做係咪講緊PI? 如果係我想聽多d

你唔俾係飛行服務隊/ICAC?

飛隊做野一家人咁，加上又人工高 點會想走呀！！！

做緊紀律部隊想夜晚讀返個pt degree有無可能？
會唔會俾你返返日頭？

消防=消防
救護=救護
海關=海關
入境=入境
警察=紀律部隊

係咪以經變左警察=唯一紀律部隊

屌你

做正苦講理想 算吧啦

其實點解一話紀律部隊個個都先入為主話係差佬

冇可能, 每個星期都要轉更

因為其他紀律部隊會講自己係邊到
只有警察唔敢同人講

識幾個警犬
佢地介紹前都係講自己紀律部隊
直到兜左陣frd左先講自己係犬

邊個同你講佢地輕鬆買樓買車

又未必既
識幾個fd 唔係差佬
人地問都會答紀律部隊..

可能大部份差佬都會咁叫自己
但總有其他force既人會咁講自己返紀律部隊

174得59kg努力上緊磅操體能 仲有一年就grad想考到入境海關 唔想做acct audit狗下世做樹又無哂私人時間

其實似火佬啦
樓主都話多時間

背書啲基本野

最緊要有自信囉，身邊咩人都有，冇你想像中咁難入

運氣多

消防隊長都係返一放二? 學堂係咪好撚難頂?

係返一放二 不過多extra duties
學堂係辛苦 但諗翻個個都會覺得開心

有咩extra duties要做？paper work？

窄極工種都多過扭記白車啦下話

睇你想做邊隻啦

成世2粒咪輕鬆

想上位既我見由入職跑到退休

大把
Seminar training 睇操練
依3樣都夠你玩

有冇人講下救護

Grad做左2年media，依家轉左去做公營機構，開頭做野都有諗過散仔好，但睇返d max，再加上最唔甘心係俾人點一世，依家都算自己lead住d人做

瘦底有做開運動既都應該過到入境海關體能要求
利申：現職

巴打講得岩
雖然細個開始夢想係做警察（隨便屌）
但大學生做散仔真係唔甘心同埋都對唔住父母
睇黎如果考唔到幫辦都要頂硬上做返唔中意嘅major工

咁睇落消防比起入境海關都幾辛苦

近視入唔入到海關同入境？

頭幾年都仲可以呃自己後生唔怕由低做，但去到25/6歲，升又無得升，出返去做又低人工，只有考上officer或者創業呢條路，我就真係唔甘心一世做老散，要做老散當初我洗乜咁辛苦玩公開試

入境D法例全部英文讀嫁

入到 唔色盲色弱多數得

考試都係 面試都有英文題

死警犬累人累物

留名

吓吓teamwork又唔係好事
食team飯去team function都食窮你
呢啲次次都係食飯飲酒/唱k直落

睇你點睇
我覺得要我對住個電腦成日仲辛苦過要我去去車去一日

你自己都識講 出番去做又低人工 升officer又無料升 資質就係得咁多 何來不甘心 人老左就要認命 所以好多人都係做左幾年野發現唔對路 20歲尾拿拿林考入政府
通常唔甘心個d都係廿歲頭 一grad就入左政府做幾年個d

利申：出面做左幾年野 27歲 預備入c&e老散 睇下有無機會3年後考內部

你地做緊ci?
好似幾正

唔係
我係樓上話係獨立個體果啲

心態決定高度，我就接受唔到啦，你ok咪去，反正我依家一定唔會做散仔

其實我而家仲未grade唯有希望準備多d考到幫辦
暑假intern都打算做返同紀律部隊有關嘅
第日考唔返就仆街
不過有時會諗寧願讀唔到書 認命 18歲做老散算
而家做老散又唔甘心 officer又驚考唔到 自己個行又冇興趣

暑假intern＝PMP？ 有frd做過有得日日食tea

2.4 10分鐘容咩易
日日朝早都要跑
好快就跑到10分內

傻啦，就係做過散仔驚你知內部運作會玩野
先唔想升咁多散仔
出面大把人in ，白紙一張易洗腦點解要升散仔

咁大學生趕 report通宵幾日無訓佢地都虧啦

on9仔淨係識得話人地井底
人地邏輯推論出黎班狗就係唔夠膽話自己做狗

一個月有幾日假 al有幾日

但佢做多五年有升過都唔輸過工程會計好多，工程會計起薪都唔太高。

咁總經理洗唔洗俾個會計文員升上去先合理

有料佢當初就唔係散啦 人哋大sir篩走咁多人 有可造之材先收pi 其他牛精咪做老散囉 亦表明組織力分析力係無咁高要求 俾佢上到除時炒車

ia有冇得內部升io?

yes

所有紀律部隊都有 3年confirm就可以考

好似咩部隊都可以升officer
但仲難過出去街外條隊考
好似係

係咪都要擦下鞋有阿sir推薦先得 ？
內部考成功率有冇5%？

兩日一夜西貢？CCW全名叫咩

好多55歲退休後五年內就死左…
呢個數據政府唔會公佈
其實係用錢換生命，當然你話私人工都有。

呢個report 唔準，
舊時班警察 嫖賭毒吹，又煙又酒，當然死得快啦。

而家新仔有幾多會沾染呢啲嘢啊。

Cross country walk
無咩既 負重行幾十K 姐

外展訓練 4日3夜 行過 冇難度

非洲班 夏天都好d
最多熱到仆街姐

冬天班就慘了

冬天凍？！我果陣7月行

聽過6度係山上
又風又雨

呢啲真係靠意志力

警犬同懲教班毅進仔咪會囉
消防同白車都可能因為工種問題搞到五勞七傷
其餘嘅只要你錫身都可以養生mode返工

笑撚死
九成又係睇左篇十幾年前新聞話懲教退休五年內兩成人死
真係上網吹得多就當真
其他職業無呢類報告咋，有既例如audit 呢類有返工無收工 應該仲多喎
遲下 升到60先退休咁咪 大把人未退休死撚晒

消防先係最撚養生嘅工，前面有人講左。唔好睇太多電視電影以為日日都三五級火 日日洗自己架車就有份

生死有命 出面打工揾唔到錢 死得仲早

個個星期輪更早中夜，好多隱疾。一停落黎或一退休就會發出黎

有冇人知空勤主任幾耐請一次

係就係可以訓住返工，但一有call就要由未訓醒即刻轉做高度alert，長期係咁都死唔少細胞

CNE 都一樣，2早2晏2通宵真係好攰

內部晉升係好少位，又要醒又要刷鞋，appraisal又要靚
紀律部隊仲要team work野，唔係你想搏就搏，一陣班old seafood唔鍾意你都幾煩

Eo都升唔到Ao
入境都無得升
其實好明顯入職前預咗
要嘅人材唔同 好老實講 佢唔洗大學生做關員 寧願要mk son 因為無可能叫你文弱書生沖 偽進仔都一樣道理

但去度指揮又另一回事 不過講經驗觀察力等等一定老鬼勁㗎啦

唉 有同感
襯後生 逼自己讀多啲書
眼見啲所謂沙展 個個中五未畢業
用左廿年先升到一級 出三雞幾糧
仲要大把沙展退休

好驚步佢地後塵 都仲未講升唔到沙展個啲⋯

所以 一定要讀書 其他部門請人就即刻狗衝
一個律政書記 頂薪已經等於一個咩/老總既人工

又唔好咁講， 班救護好無辜

我係 HR 都覺得要請嘅請個後生啦。
老散內部升唔係唔得，但會更難，啲人覺得你會被老散文化同化，由其你守啲部門唔係 HQ 痴老細就會仲難

我中七畢業做左4年pc
之後去左做空少
而家有份2a3o vetting 緊
我完全明白你諗法
我個學位係邊做邊讀返嚟
你唔進修一世都無機會

利申:希望之後考到officer

又會咁啱
不過唔好相認

你附合到2a3o 既資格但入唔到U ?

睇你要咩啦，餓你唔死嘅老散咪ok 囉，如果識諗嘅，自己搵秘撈幫補下
到時壓力無咁大，但收入都唔差。好過做 officer

係
我會考都考得ok
AL full cert
但嗰陣好想做警察就hea考AL

不過咁
其實好似hd asso都已經可以cover 2a3o

個陣咁唔識諗呀 ching

你講主任丫嘛?
無辦法啦咁大競爭
炒ce都無所謂啦你最後有degree咪得

只可以講人各有志
無嘢既我而家咪好地地

唔係話有degree可以cover咩?
不過我都覺2a3o 2a同3o唔可以同一樣既科
仲難過有學位
而家炒公開試讀下hd asso通常最後都上得返

master 有咩專科讀有咩牌考到呀，就算有都個個狗衝去讀，唔係咁易入

真，失敗先學到嘢，三十歲都仲可以轉行

講真毅進仔質素Max. 36k俾多你啦
入職嗰陣就係到J自己高人工過平衡大學生, 依加做左幾年想同人講你懷才不遇想轉工呀? 行撚開啦毅進仔, 返去行咇啦!

呢句啱，我都係過三十再轉行

巴打咩轉咩

同埋想講事事順利既人面對逆境時心理質素態度無咁好

逆境中
我只希望考到是但一份政府工已心足

咩逆境
你咩background 不如分享下

有個垃圾degree，英文差，夢想入到政府

所以黎緊aco，ca，食環管工，食環小販管理，交通督導員都會報名

轉左做公營機構，做咩就唔詳細講啦

2a3o都好多人争 ，唔係咁易，難然依家我都有份2a3o等緊消息，希望有waiting喇

雖則好似話好多aco都係大學生
但我覺得有個學位走去做硬係唔知點咁
你話做住先再搏其他都好啲

邊份呀
睇下我有無報既

我都想做公營但好似好難入

無我份

環境保護督察
唔知出左reject letter未，好驚中reject

你估個個大學生有料乜，考得都知係冇料大學生喇

做紀律部隊 態度同運氣同樣重要
fg一入就officer又點, 事事順利無風無浪 唔會有咩磨練 大把一世升唔到仲要駕御唔到下面

成日話幫辦級要英文好, 但睇親電視啲幫辦出嚟講嘢又唔係講到鬼佬咁勁

我明白你意思
但我想話
就算無磨練駕御唔到又點
大把豬粒以為自己好叻
佢地唔會care進唔進步呢樣嘢
而事實佢地個個月四五皮落袋
下面日日叫佢阿sir擦佢鞋
我覺得唔需要同其他人比
覺得自己有能力就裝備自己

即係你雖符合申請2a3o, 但係政府眼中你冇資格in 2a3o

ching 加油啦，我都識得做左五六年跳去其他部門做 officer，有時真係睇機遇，同埋睇你讀咩科

樓主既能力應該見左頂，認命會好D

屌，唔明點解

好彩當時考唔到入 如果唔係都冇時間進修繼續上
宜家穩定翻8到5 老闆又肯加人工

Good！好中

廿年都升唔到一柴 個底花咗?

16fg
有乜問題，最多被人hi

唔關事，我識得個同事識投資，有幾層揸手
淨係資產都有錢過啲幫辦，洗同你搏？

你估2a3o，officer 咁易考乜

大把升唔到 無大鍋野點升唔到，入境另計

廿幾歲入到黎
到你40歲先搏個沙展 人工又唔係多好多
寫多幾年先升正
呢一兩年 請咁多人 到時你既同期就係你既競爭對手
咁多位入左紀律部隊既年輕人 唔好諗升啦
諗下點進修 裝備下自己考其他位好過

深近視 已完

做食環小販管理，人工多啲，做番廿年起碼升一級，人生已完
聽講好多做警察懲教散仔轉食環

小販管理都有人吹
比我一定做毅進散仔 鳩fingfing 1day

小販管理先好做

你本人都做緊督察？

如果俾我

我又唔介意袋住五皮俾散仔當狗咁撚

我吠多兩聲都仲得

利申：咩都唔係，係社會最底層

柳記 警犬最明顯

其實做咩工都好，有更好選擇老西都走啦
冇咪做住先

Sad but true

咪玩，督察級嗰班邊做到ibanker、醫生或律師?!

做到消防員仲讀乜書
落club溝女好過
讀左十幾年仲唔夠皮?

我嗰陣係覺得我跳完出去
我總有一日會返返入政府
爭在唔知咩post

旺局有幾多間呢試問⋯
識人做緊fire 讀ft degree

知足常樂
F

做左 但最後冇繼續考

連登仔吹奏果D要小心
相反成日屌哂鬼果D就諗得過